氣管敏感朋友入

呢幾日發作 訓唔到教
個喉嚨不停出d白色好稀既痰
又咳到仆街
依家訓唔到起身試下蒸個洋蔥水飲下
有咩巴打絲打同病相憐

飲完都仲咳 喉嚨好痕

睇醫生啦 上星期五開始黎料 諗住訓兩日冇事 點知都係要星期一比錢睇醫生食藥先冇事

我係睇完醫生食埋藥都有事
幾晚半夜都咳到瞓唔到

晚晚要吸埋哮喘藥先有安寧

X2
是咪支氣管發炎

3點咳到6點半..就快7點....

訓到三粒鐘又咳醒左

d藥唔夠勁

一樣，唔知點攪

已經咳咗成個月睇咗兩次醫生都未好

訓唔訓到覺 夜晚會咳得特別勁

大家試下 試過睇西醫佢都叫我咁做

謝謝，試下先

依個我無乜用
反而飲蛇湯或者蛤蚧湯我有效
自己前一兩年可以由一月睇醫生睇到夏天 睇到個人灰哂 食完類固醇都重唔好

以前細個都冇呢啲問題，唔知係身體差左定空氣差左，
格幾年就會無限咳，超辛苦

早排病陣時 一講野就咳
返工都唔夠膽講太多野
係夏天先好轉返

氣管敏感2X年
需要長期用藥
每次感冒好返
跟住氣管發作一星期
一到夜晚11點自動咳到訓着

巴打撐住啊
會過去既

咳到訓唔到
到底香港轉季要轉幾耐

我今次又係 星期三晚發冷 少少燒
有咳 但唔嚴重
星期四射左波
星期五冇燒之後 氣管就黎了

btw 點咳到訓著

煲鱷魚海底椰

噴霧要長期用先有效

我諗冇人想依賴藥物

睇公立叫佢開支藍色俾你舒緩下
有無睇醫生??

咁你就要咳到好返了

冇呀 唔想靠醫生

用左部空氣淨化機 好左d

i know that feel, 一感冒就咳3-4個月， 食乜都冇鳩用， 要等到夏天先會好返。
而家盡量唔俾自己病， 天氣涼少少都即刻著返件衫，keep住做運動。
最撚好笑睇過一個醫生叫我俾心機做野移民去啲空氣好既國家

你唔睇真係有機咳到下年
過左今次就做下運動啦
中學嗰陣差到pk
游左5年水先叫無咁辛苦
依家仲可以唔洗長期用藥

推介藥房有隻久咳丸一次食10粒既
食兩日就無咳了

有冇圖？

你係咪寒咳 如果係你可以試下食薑
係生薑個種 切少少出黎 放落個口含住先
跟住你先慢慢咬 係會有d辣 食完唔會話即刻好番 但會幫你舒緩 唔會咳得咁西利 但你要keep住食
我次次有哮喘發作 氣管敏感就會食
起碼你都唔會咳得太辛苦

都有煲黎飲
薑茶
暫時未見效果

岩岩9點落街買左支佩夫人飲完訓左三粒鐘

之前斷斷續續咳足2年半
最勁試過咳足10個月
嚴重個陣真係每兩秒都要咳一下 搭車戴住口罩都嚇親人
唔飲凍野唔食辣/炸野都係咁
但好彩嘅係夜晚訓教就冇事
睇過2個西醫 食抗敏感藥冇用
睇中醫都睇左幾個
最後遇到一個女中醫食左3個月藥就斷左尾
但呢個醫生都幾貴 每次睇都要過千銀
不過佢幾好人嘅 都睇得好詳細
而加好返都唔敢亂食野

訓到教?

冇追post
我個人覺得睇中醫會好啲，我之前咳咗三個月，原來氣管炎，睇咗西醫兩次都唔掂，最後睇中醫同戎口，勁快好

補多句，我氣喉好易敏感，食西瓜都咳
但依家照顧得自己好，日常生活好留意，依家好少出事。

個陣淨係訓教唔咳
食嘢講嘢個陣咳得最勁
同埋比冷氣吹住都會咳得好犀利
而加斷左尾就冇事 但都會避免坐風口位/帶定外套

係冷氣地方吸氣都痕

戒所有凍飲、生冷野、寒涼野、辛辣野，多飲水先！睇西醫無用，轉睇中醫啦。家下d中醫唔使煲藥咖啦，沖劑嚟！好見效……五至十劑痊愈！

我之前試過政府診所嘅藥都唔得
試過食政府診所藥食第一次已經手震、心跳到瞓唔到
最後睇私家耳鼻喉科先好返
真係第一日用藥後就好好多
無睇好多年...最近情況似乎要再睇返

屌今晚都係唔得 依家排緊急症

我會選擇去私家醫院睇都唔去排政府急症

咁你好D未

睇完醫生 中咗哮喘

最後記起上次睇耳鼻喉專科有張藥單係度 自己去藥房配藥 好左好多

哮喘仲辛苦

同樣有
二月中到依家 飲凍野次數
十隻手指數得哂

非煙民

永遠睇醫生
感冒傷風搞掂
要再睇 搞搞返條氣管
通常要睇多三次先搞掂

我自己方法係

感冒傷風氣管 一次醫生
氣管敏感 醫生
氣管敏感。 配藥 上面氣管藥
氣管敏感。 醫生

好多時要咁樣先好

睇到個醫生 五日七日咁開比我
食完藥 個人勁攰 勁眼訓
但一定唔咳先

以前試過 一入火車 咳到肺癆咁
之後食冬蟲夏草藥丸 食左幾樽無再咳
你可以試下

返屋企睇下醫生咩先
我有keep到

Btw 必理痛 藍色都叫舒緩到

中醫

細個嗰時都係咁(小學時) ，成日帶住支藥返學，一氣喘就攞嚟噴，體育堂跑幾步都要痞低，有時重要去診所帶罩開幾嗦藥，又成日病。媽子試過超多乜嘢中醫偏方都無用，直到最後，把心一橫跟我做助教嘅老表去泳會操水(先去泳會學游水，然後再參加操水班) 一個星期操三日，最後連拯溺都考埋(無做過救生員), 一鋪斷晒尾，到以家乜事都無嘞。其實游咗兩年左右已經斷咗尾喇，不過自己游到上咗癮。中學上堂做實驗check乜嘢肺活量，一嘢吹到個箱都反埋。
聽人講話氣管唔好唔好跑步，啲呼吸太急速，游水啲呼吸慢啲柔啲，適合啲氣管敏感嘅人。當然可能效果個個人唔同，要有啲恆心去做。
藥始終係治標不治本，呢個純個人經歷分享，不喜勿插
唔係泳會賣廣告，間嘢執咗啦，泳池人人比錢都去得自己游嘅。

我都要keep住吸哮喘藥先好d

我以前大學同學有講過游水醫得好
不過我唔識
我細個有過一段時間，好返無嘢後成年後翻發
香港空氣真係差到辛苦

咁你每日都要吸藥?

我每次感冒完都會狂咳
講野咳 夜晚咳 咳醒全家人
每次都係要睇完西醫睇中醫
飲中藥一定要係煲果隻先有效
真係好撚煩

咁麻煩 咁果晚唔洗訓啦

全家唔洗訓
試過咳到反胃

我睇政府西醫都冇用 要睇專科耳鼻喉先有用 你可以試試配定d藥看門口

有冇試過泰國果隻蜈蚣丸? 我細個有哮喘, 宜家都成日氣管敏感, 一咳就啪一粒, 暫時止咳幾見效

長遠黎講, 建議睇氣管專科, 係貴d, 但keep 住食d 藥會斷尾

好！
希望用唔著

早一兩個禮拜就係
後來慢慢好返
就無啦

游水時一開始要慢啲游，重點係呼吸，吸嘅時候盡量用口大啖啲吸到盡，然後呼嘅時候慢啲用鼻呼出嚟，咁慢慢條氣管會擴張到，肺活量會加大。
以前醫生話氣管敏感氣喘，咳同啲痰去唔到係因為氣管敏感而收窄，好似條水喉咁突然收窄，啲氣同痰去得慢。游水其實係用呼吸令到條氣管擴張力大咗。其實吸果啲藥都係舒張氣管嘅原理嚟。
我未游水前真係病壞嚟，吸藥吸足6年，凍嘢，汽水，雪糕全部唔可以飲同食(成程小學) 到中一先去游水，中三暑假已經斷晒尾，上體育堂已經再唔係我嘅惡夢。到以家結埋婚生埋仔，呢個折磨我嘅病一直無再出現過嘞。
祝各位早日病除

咁都好D 唔洗長期吸

我食辣野會咳得好誇張
踢波有時太chur都會咳一兩聲
不過就冇he he 聲

最緊要係小心唔好凍親條頸
咁就可以安享冬天

冬天做運動果陣大力吸氣

其實夾中醫師，我都係隨便去連所既中醫疹所睇。